你地點讀澳門個門字?

?

閪

門

我讀門 你點讀？

门

洲

其實係暪定滿？

滿，做人太過正宇會好冇癮

好似有啲人會讀銅鑼「灣」 有啲人就讀銅鑼「灣」

澳暪街

澳mom

R文

狗

屌

澳moon

阿門

直接叫佢做廢柴

R抆

我真係未聽過人讀"滿"

正常香港人讀「滿」
澳門人好似讀「暪」

我個澳門朋友讀門，我就讀門，我阿媽就讀門，個個唔同

乜鳩

讀「狗」

上線啦

你地點讀澳牛個牛字？

之前去澳門問街邊啲阿伯路
佢讀「澳瞞半島」同「澳滿」

我自己就讀開澳門
但聽過人講係讀澳門
查字典就話係讀澳門
有個frd就讀澳門
宜家唔知讀澳門定澳門好

R文手揸線上賭場上線啦！

嘔

珠海

第二聲

勿膠

日經
好煩

吹屎眼

沃门好，大家好。

澳瞞人

澳moon ng

月經

澳門

話讀滿字果啲一定係支那人
未聽過人咁讀

澳

歐文特別洗珍珠

支那洗衣機

我讀牛

歐憫

澳炆

我叫開梳打埠

通常講英文

環&彎

病父炸芝士

門⬆️

特別洗珍珠

抆

mun2

Mun2

我讀門

俾你快咗10秒

崔世安.gif

鹿交

讀澳門

支持人先讀環

咁多年嚟都係叫忽膠

關你撚事咩

傲瞞

滿，我討厭正字

支那

閔屎個閔

澳悶

邊間教會？

吓... 幾廿年前應該係讀環架喎

澳門（2聲）

話讀滿嗰啲人係咪本身唔識讀個滿字?

乜cow

認真答 正音照讀書面語係澳門
澳「滿」係口語
原理同劉備vs劉「俾」
曹操vs曹「粗」
蝴「疊」vs蝴蝶

馬交

長沙灣

扭

讀door

叫馬交

兩種音都有人講。

只叫馬交

L文

舊澳門人真係讀暪
甚至半島就叫澳"暪"半島

陪你high 翻天

R抿

好快咁跟我讀
macao macao macao 澳瞞

[ʔou˧˧.mun˧˥]

咩叫正音？邊個定義正音？

我讀共 平時會話去澳共

荃環呢？

垃圾地方wfc

巴打d中文比心機d學啦

呢個？

可能係我無知
我未見過人咁寫

OHH MY DARLING

廣東話嘅情況係可以叫變調
不過有啲人為咗區分廣東話個情況同埋閩南話、普通話嗰種連續變調
會叫廣東話嗰種做變音

笨撚

我諗佢地係講緊mun2 後門個門
之不過用錯字嚟標音

牛

有新市鎮個陣變哂正字讀音啦

你淨係睇過新聞講？

聽開都係mun2

我都讀第2聲，"m碗"
未聽過人讀第3聲，滿
聽新聞會講第4聲，瞞

樓上唔識讀個滿字？幼稚園畢業未？

澳滿

如果叫長沙灣，一定唔係香港人。銅鑼灣係大圍，香港嗰個叫銅鑼環。

沃門呢個名好笑

你知唔知點解第一個字會寫成沃？

滿應該係第5聲

门兒

抆， R抆。

叫開 馬交

就好似 陳（塵）先生同陳（疹）sir咁
無咩人會讀陳（塵）sir

以前澳門綠邨電台（重有冇）係讀門5

當然係馬交
順便宣傳下馬交歌曲

你可知 Macau 不是我真姓

我讀文

擺明係後門果個門，用黎洗黑錢走後門

歐盟
吹屎眼都係咁讀

呢個例子好正

讀音：大陸

門囉 咁都唔撚識 智障嫁

lm

Our抿

炆

蝴蝶兩種都會講
單丁講蝴蝶就變音
後面加左野就正音 eg.蝴蝶灣,蝴蝶邨

沃滿

要用橙色字

滿唔係第五聲咩？
冇聽過有人咁讀

我叫你玉蝴蝶

我都係咁話
我會讀「澳門」mun2
但如果「澳門特別行政區」我會讀mun4(瞞)

r炆

連名都大陸化
全面邁向一國一制